[
    {
        "id": 1,
        "question": "¿Cuál es el nombre completo del personaje principal de Futurama?",
        "possibleAnswers": [
            "Philip J. Fry",
            "Bender Bending Rodríguez",
            "Turanga Leela",
            "Hubert J. Farnsworth"
        ],
        "correctAnswer": "Philip J. Fry"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "¿Cuál es el apellido de Leela?",
        "possibleAnswers": [
            "Turanga",
            "Fry",
            "Bender",
            "Farnsworth"
        ],
        "correctAnswer": "Turanga"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "¿Cuál es el nombre del robot que es alcohólico?",
        "possibleAnswers": [
            "Bender",
            "Philip J. Fry",
            "Turanga Leela",
            "Hubert J. Farnsworth"
        ],
        "correctAnswer": "Bender"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "¿Quién es el mejor amigo de Fry?",
        "possibleAnswers": [
            "Bender",
            "Turanga Leela",
            "Hubert J. Farnsworth",
            "Zapp Brannigan"
        ],
        "correctAnswer": "Bender"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "¿Quién es el propietario de la empresa Planet Express?",
        "possibleAnswers": [
            "Hubert J. Farnsworth",
            "Philip J. Fry",
            "Bender Bending Rodríguez",
            "Turanga Leela"
        ],
        "correctAnswer": "Hubert J. Farnsworth"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "En 'El Gran Golpe de Bender', ¿qué especie alienígena estafa a la Tierra?",
        "possibleAnswers": [
            "Nibbloniens",
            "Omicrons",
            "Robots",
            "Alienígenas nudistas"
        ],
        "correctAnswer": "Alienígenas nudistas"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "¿Cuál es el planeta natal de Leela?",
        "possibleAnswers": [
            "Cyclopia",
            "Futurama",
            "Marte",
            "Nibiru"
        ],
        "correctAnswer": "Nibiru"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "¿Quién es el padre de Fry?",
        "possibleAnswers": [
            "Yancy Fry Sr.",
            "Philip J. Fry",
            "Yancy Jr.",
            "Hubert J. Farnsworth"
        ],
        "correctAnswer": "Yancy Fry Sr."
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "¿Qué es lo que Fry comió en el primer episodio de Futurama que le hizo estar congelado durante 1000 años?",
        "possibleAnswers": [
            "Un sandwich de pizza",
            "Un perro caliente",
            "Un bocadillo de mantequilla de cacahuete",
            "Una hamburguesa"
        ],
        "correctAnswer": "Un perro caliente"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "¿Cuál es el nombre del perro de Fry que estaba esperándolo durante su tiempo congelado?",
        "possibleAnswers": [
            "Seymour",
            "Buster",
            "Nibbler",
            "Fry no tenía un perro"
        ],
        "correctAnswer": "Seymour"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "¿Cuál es el apellido de Hermes?",
        "possibleAnswers": [
            "Conrad",
            "Farnsworth",
            "Wong",
            "Brannigan"
        ],
        "correctAnswer": "Conrad"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "¿Cuál es el primer nombre de Fry?",
        "possibleAnswers": [
            "Fred",
            "Philip",
            "Will",
            "John"
        ],
        "correctAnswer": "Philip"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "¿Quién es el capitán de la nave Planet Express?",
        "possibleAnswers": [
            "Turanga Leela",
            "Bender Bending Rodríguez",
            "Hubert J. Farnsworth",
            "Zapp Brannigan"
        ],
        "correctAnswer": "Turanga Leela"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "¿Cuál es el nombre del hijo de Leela y Fry?",
        "possibleAnswers": [
            "Yancy",
            "Philip",
            "Fry Jr.",
            "Yancy Jr."
        ],
        "correctAnswer": "Yancy Jr."
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "¿Quién es el sobrino de Zoidberg?",
        "possibleAnswers": [
            "Harold Zoid",
            "Nibbler Zoid",
            "Robot Devil",
            "Calculon"
        ],
        "correctAnswer": "Harold Zoid"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Cuál es el nombre del robot que es famoso por decir 'Bite my shiny metal ass'?",
        "possibleAnswers": [
            "Bender",
            "Calculon",
            "Robot Devil",
            "Hedonismbot"
        ],
        "correctAnswer": "Bender"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial de la serie Futurama?",
        "possibleAnswers": [
            "Planet Express Ship",
            "S.S. Titanic",
            "Nimbus",
            "Heart of Gold"
        ],
        "correctAnswer": "Planet Express Ship"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "¿Cuál es el nombre del planeta natal de Amy?",
        "possibleAnswers": [
            "Marte",
            "Saturno",
            "Júpiter",
            "Nibiru"
        ],
        "correctAnswer": "Marte"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "¿Qué es lo que ama Zapp Brannigan sobre todas las cosas?",
        "possibleAnswers": [
            "Su ego",
            "La justicia",
            "Las mujeres",
            "Las batallas espaciales"
        ],
        "correctAnswer": "Las mujeres"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "¿Qué es lo que siempre dice el profesor Farnsworth al entrar en una habitación?",
        "possibleAnswers": [
            "¡Buenas noticias, todo el mundo!",
            "¡A la mierda todo el mundo!",
            "¡Llegó el profesor!",
            "¡Lo he hecho otra vez!"
        ],
        "correctAnswer": "¡Buenas noticias, todo el mundo!"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "¿Cómo se llama el programa de televisión que Zapp Brannigan protagoniza junto a Kif?",
        "possibleAnswers": [
            "The Zapp Brannigan Show",
            "Brannigan's Heroes",
            "Two and a Half Men",
            "Futurama"
        ],
        "correctAnswer": "The Zapp Brannigan Show"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "¿Quién es el líder del sindicato de robots?",
        "possibleAnswers": [
            "Bender Bending Rodríguez",
            "Calculon",
            "Robot Devil",
            "Hedonismbot"
        ],
        "correctAnswer": "Bender Bending Rodríguez"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "¿Cuál es el nombre del bar donde los personajes de Futurama suelen pasar el rato?",
        "possibleAnswers": [
            "El Lagarto Borracho",
            "La Cabeza del Robot",
            "El Salón de la Fama de las Celebridades",
            "El Planet Express"
        ],
        "correctAnswer": "El Lagarto Borracho"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "¿Qué profesión ejerce el Dr. Zoidberg?",
        "possibleAnswers": [
            "Médico",
            "Profesor",
            "Entrenador",
            "Actor"
        ],
        "correctAnswer": "Médico"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "¿Cuál es el apellido de Amy?",
        "possibleAnswers": [
            "Wong",
            "Farnsworth",
            "Conrad",
            "Brannigan"
        ],
        "correctAnswer": "Wong"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "¿Qué es lo que siempre dice el Dr. Zoidberg cuando se siente emocionado?",
        "possibleAnswers": [
            "Woob woob woob!",
            "Gloria a Zoidberg!",
            "¡Amigos míos!",
            "¡Feliz día!"
        ],
        "correctAnswer": "Woob woob woob!"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "¿Cuál es el segundo y apellido de Bender?",
        "possibleAnswers": [
            "E Smithie",
            "Flam Flexo",
            "Bending Rodriguez",
            "Steven Martin"
        ],
        "correctAnswer": "Bending Rodriguez"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "¿Qué es lo que siempre quiere hacer Fry con su vida?",
        "possibleAnswers": [
            "No quiere hacer nada",
            "Ser un superhéroe",
            "Ser millonario",
            "Ser famoso"
        ],
        "correctAnswer": "Ser famoso"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "¿Qué es lo que siempre dice Hermes cuando está estresado?",
        "possibleAnswers": [
            "¡Dios mío!",
            "¡Oh, madre!",
            "¡Maldición!",
            "¡Oh, caracoles!"
        ],
        "correctAnswer": "¡Oh, madre!"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "¿Cuál es el trabajo de Amy en Planet Express?",
        "possibleAnswers": [
            "Estudiante",
            "Piloto",
            "Mecánico",
            "Repartidora"
        ],
        "correctAnswer": "Piloto"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "¿Cuál era el trabajo de Fry en 1999?",
        "possibleAnswers": [
            "Cazador de recompensas",
            "Repartidor",
            "Trabajador de fábrica",
            "Cocinero"
        ],
        "correctAnswer": "Repartidor"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "¿Cómo conoció Fry a Bender en el primer episodio?",
        "possibleAnswers": [
            "En un bar",
            "En una cabina de suicidio",
            "En la calle",
            "Buscando trabajo"
        ],
        "correctAnswer": "En una cabina de suicidio"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "En 'Las Reglas de la Casa Cibernética', ¿cuántos huérfanos adopta Bender?",
        "possibleAnswers": [
            "8",
            "10",
            "12",
            "14"
        ],
        "correctAnswer": "12"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "En 'La Razón de Fry', ¿qué vehículo le da Nibbler a Fry para viajar a la Infósfera?",
        "possibleAnswers": [
            "Scooty-Puff Jr",
            "Zooty-Puff Jr",
            "Scoochy-Puff Jr",
            "Booty-Puff Jr"
        ],
        "correctAnswer": "Scooty-Puff Jr"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "La esposa de Hermes, LaBarbara, estuvo casada una vez con ¿quién?",
        "possibleAnswers": [
            "Trinidad Slim",
            "Barbados Slim",
            "Antigua Slim",
            "Grenada Slim"
        ],
        "correctAnswer": "Barbados Slim"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "¿Cuál es el apellido de Amy?",
        "possibleAnswers": [
            "Wong",
            "Farnsworth",
            "Conrad",
            "Brannigan"
        ],
        "correctAnswer": "Wong"
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "¿Qué es lo que siempre dice el Dr. Zoidberg cuando se siente emocionado?",
        "possibleAnswers": [
            "Woob woob woob!",
            "Gloria a Zoidberg!",
            "¡Amigos míos!",
            "¡Feliz día!"
        ],
        "correctAnswer": "Woob woob woob!"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "¿Cuál es la bebida favorita de Bender?",
        "possibleAnswers": [
            "Cerveza",
            "Aceite",
            "Vino",
            "Whisky"
        ],
        "correctAnswer": "Cerveza"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "¿Qué es lo que siempre quiere hacer Fry con su vida?",
        "possibleAnswers": [
            "No quiere hacer nada",
            "Ser un superhéroe",
            "Ser millonario",
            "Ser famoso"
        ],
        "correctAnswer": "Ser famoso"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "¿Cuál es el lema de Planet Express?",
        "possibleAnswers": [
            "Nuestra tripulación es reemplazable. Tu paquete no.",
            "Somos el servicio más rápido, no importa cuánto tiempo tome.",
            "Lo llevaremos allí, eventualmente.",
            "Si no está roto, lo romperemos."
        ],
        "correctAnswer": "Nuestra tripulación es reemplazable. Tu paquete no."
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "¿Cuál es el trabajo de Amy en Planet Express?",
        "possibleAnswers": [
            "Estudiante",
            "Piloto",
            "Mecánico",
            "Repartidora"
        ],
        "correctAnswer": "Piloto"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "¿A dónde viaja la tripulación para encontrar el were-car original en 'El Pitido'?",
        "possibleAnswers": [
            "La vieja fábrica abandonada de Chevrolet",
            "La vieja fábrica abandonada de Dodge",
            "La vieja fábrica abandonada de Ford",
            "La vieja fábrica abandonada de Chrysler"
        ],
        "correctAnswer": "La vieja fábrica abandonada de Chrysler"
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "¿Cuál era el nombre de la novia sirena de Fry en 'El Sur Profundo'?",
        "possibleAnswers": [
            "Ariel",
            "Umbriel",
            "Azriel",
            "Meriel"
        ],
        "correctAnswer": "Umbriel"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "¿Cuál era el PIN de la tarjeta de ATM de Fry, como se revela en 'Un Montón de Dólares'?",
        "possibleAnswers": [
            "1077",
            "1150",
            "1089",
            "1999"
        ],
        "correctAnswer": "1077"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "En 'El Infierno son los Otros Robots', ¿a qué religión recurre Bender para ayudar a superar su adicción?",
        "possibleAnswers": [
            "Liga de la Ciencología",
            "Templo de Robotología",
            "Iglesia de Roboismo",
            "Orden de Mecanología"
        ],
        "correctAnswer": "Templo de Robotología"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "¿Cuál de los siguientes no es miembro de la Liga de Pelea de Robots Definitiva?",
        "possibleAnswers": [
            "El Cortador",
            "Bot Millonario",
            "Sargento Procesador de Heces",
            "El Fumador"
        ],
        "correctAnswer": "Bot Millonario"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "En 'La Mujer Criónica', ¿cuál era el nombre del líder de los adolescentes ferales que desafía a Fry en el Rodaje de Muerte?",
        "possibleAnswers": [
            "Butch",
            "Zed",
            "Spike",
            "Snake"
        ],
        "correctAnswer": "Zed"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "¿Qué rango tiene Kif en la DOOP?",
        "possibleAnswers": [
            "Sargento",
            "Capitán",
            "Teniente",
            "Mayor"
        ],
        "correctAnswer": "Teniente"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "¿Quiénes son los dos policías recurrentes, a menudo vistos alrededor de New New York?",
        "possibleAnswers": [
            "Jonesy y ISP",
            "Smitty y URL",
            "Brady y Dotcom",
            "Harry y Capslock"
        ],
        "correctAnswer": "Brady y Dotcom"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "En 'Locos en el Lóbulo', ¿quién es el compañero de cuarto de Fry en el Asilo para Robots Mentalmente Insanos antes de que Roberto se mude?",
        "possibleAnswers": [
            "Joey Mousepad",
            "Tinny Tim",
            "Hedonismbot",
            "Eddie Malfuncionamiento"
        ],
        "correctAnswer": "Eddie Malfuncionamiento"
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "¿Qué producto utiliza con éxito un anuncio de ensueño para comercializarse a Fry?",
        "possibleAnswers": [
            "Slurm",
            "Comida de Soltero",
            "Calzoncillos a la Velocidad de la Luz",
            "Aceite de Robot de Mamá"
        ],
        "correctAnswer": "Calzoncillos a la Velocidad de la Luz"
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "¿Qué empresa dirige el Dr. Farnsworth?",
        "possibleAnswers": [
            "Space Express",
            "Earth Express",
            "Planet Express",
            "Federal Express"
        ],
        "correctAnswer": "Planet Express"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "¿Cómo se llamaba originalmente Futurama?",
        "possibleAnswers": [
            "Doomsville o Aloha Mars",
            "Desencuentros Lrrrenconciliables Ndnd",
            "Futurella",
            "Mundo del Mañana"
        ],
        "correctAnswer": "Doomsville o Aloha Mars"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "¿Cuáles son los animales plaga en Nueva Nueva York?",
        "possibleAnswers": [
            "Ratas",
            "Caimanes Mutantes",
            "Búhos",
            "Omicrones"
        ],
        "correctAnswer": "Búhos"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "En 'Los Trabajos de Amor en el Espacio', ¿a qué club fue Leela para encontrar pareja?",
        "possibleAnswers": [
            "Club Extravaganza",
            "Bubble Bar",
            "Hip Joint",
            "O'Gorgnaxs"
        ],
        "correctAnswer": "Hip Joint"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "En 'Miedo al Planeta de los Robots', ¿qué festividad religiosa robot falsa inventó Bender?",
        "possibleAnswers": [
            "Bot-Mitvah",
            "Robanza",
            "Robonukah",
            "Robotisam"
        ],
        "correctAnswer": "Robonukah"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "En 'Fry y la Fábrica de Slurm', ¿qué usaron Fry y Bender para mirar en las latas de Slurm?",
        "possibleAnswers": [
            "Rayos X",
            "Rayos Z",
            "Lookamatic 5000",
            "Rayos F"
        ],
        "correctAnswer": "Lookamatic 5000"
    }
]